中國2高鐵列車競速！警方：管不了也追不上

中國近期內傳出高速列車在軌道上競速的事件，1輛從上海開往北京的列車發現自己被追上後，竟加速超越被民眾拍下貼網，中國警方與鐵路局官員也對此事件作出回應。

綜合外媒報導，中國民眾發現1輛「復興號」高鐵被「和諧號」列車趕上，2車並駕齊驅約2分鐘後，「復興號」列車突然開始加速超越「和諧號」，列車上的乘客發現詭異情景後，將整個過程錄影貼上「微博」引發討論，也有民眾對此將貼文轉發給警察單位，但得到的回覆是「管不了，也追不上」。

《中國新聞網》詢問鐵路局匿名官員，他表示「超車是正常的，但飆車並不可能」，一定是當時司機員接獲調度台的加速指令，才可能做出影片中大幅超越其他列車的情況，「復興號」時速約在350公里，影片中「和諧號」時速大約介在200至250公里，超車很正常。

該名官員還指出，若2列車各自行駛的軌道前方交通情況相異，就有可能出現列車並駕齊驅的情況，他舉例，若「復興號」前方因路線壅塞，調度台會通知放慢速度，因此在恢復原速後「和諧號」就會被超車，但他也指出影片末段疑似經過後製處理，加速幅度宛若「飛機加速」。

講真，其實兩架唔同速度嘅火車平排行又唔係D乜嘢好奇怪嘅事
加速果下我都覺得佢可能落左快鏡

知啦 大陸最安全嘛

唔識點運作就去睇下日本啲併走片啦

> 也有民眾對此將貼文轉發給警察單位，但得到的回覆是「管不了，也追不上」
> 《中國新聞網》詢問鐵路局匿名官員，他表示「超車是正常的，但飆車並不可能」
民智未開加上政府鳩答

起上面條5毛底啦

和諧號應該係普通火車? 竟然追到「復興號」高鐵....
到底係高鐵開得慢, 定部普通火車開得太快...

片入面架和諧號係CRH1, 最高200公里
復興號起碼3字頭

依家大部分車都行哂半自動，邊有得人手加速
地鐵火車都唔得啦

五你老母毛，出少句聲得唔得

唔好比位人入話連登仔係On9 ok?
定你係假膠？

有競爭才有進步

最好笑係部高鐵即刻加速, 萬一出事, 又要埋咗車

試下搭東涌綫(荔景站至南昌站路段)

直擊日本JR競速！

真係慘，講事實都要俾人叫五毛

井底？

做呢行
人手行會lock 係低速 除非你bypass 好多野

高鐵呀小朋友，人手揸到二三百架
人手lock低速？冇得加速？講出黎唔怕俾人笑

信號系統咪又抄西門子thales alstom
咩鐵都係咁啦，你唔係行內人咪亂up
見識過大陸信號系統啦
轉maunal mode 地鐵叫RMO, 根本唔會比你上到咁快
正如巴士lock 80kmh 一樣道理 你點加速都係咁多

收嗲啦，兒登仔自己覺得係既，連飛機都係人手揸架

屌你係咪on9 呢啲鐵路系統係人手操作邊會比你上黎上到咁高速 全部有晒max speed
自動模式都唔係話想行幾多就幾多 個訊號系統計晒數 比個target speed出黎 架車收到target speed就跟住黎行 收唔到target speed轉人手模式既話 一定有max speed 邊有可能人手行2-300公里 咪能玩啦

地鐵得22 一過又同你barke chok撚到仆街 要keep20

日本D車要符合個時刻表到站同離站
印象中好似有發生過由於電車要追時間加速
而發生意外

不過 你覺得中國既司機會咁準時咩

無記錯支那高鐵應該唔係行ATO，司機要跟住cab signal比嘅target speed嚟人手加減速

荔景至南昌一段成日發生架啦
東涌綫full speed會快過機場快綫
然後入站減速又會俾機場快綫追返

支那近期先試緊350km/h ato
全世界而家係得大陸有做

香港地鐵 & 鐵路太模糊，況且地鐵第一日已經ato

咁都係有traget speed 唔係條友想行幾多就幾多

日本新幹線就真係人手

有事要落手Fix，要自己計車速開幾快去跟到站時間

我剩係記得一過target speed個系統就係咁嗶嗶聲同埋自動收返慢架車

小心甩尾啊

部車行幾快要睇自己條軌既班次 同埋地形
例如過橋會收油 等過完橋先再加速
唔知咩原因 可能高速過會損耗多啲
大陸搭過高鐵 部車話就話極速350
但實際上行就會係咁上上落落
唔係一開車就一直350到下個站
呢部高鐵可能都係加下減下先會咁

點解我睇片係架海蟹號突然超高速遠離

復興號快過CRH1A好正常，不過有幾多人識分大陸高鐵型號...

鬥快上天庭既列車

大陸鐵路系統咁龐大咁多班次， 大意外就係出過一次咁多， 中國製嚟講已經係非常安全。 連登仔仲要用溫州打幾多次飛機？？？

中國版Thomas & Friends

加速都無事係咪即係高爆無望

用抖音拍

傻鳩 話你呀

睇完片... 好普通, 超車.
復興號係最快列車出晒名,
只係班友吹到大一大, 引人注意有個話題講

普通加速炸?